香港濕凍等於外國幾多度？

我估= 東京1，2度左右

日本無濕凍？

今日係濕熱

濕凍最少減五度

有但香港既濕凍係全世界最凍

aggree

-274 度

等嗰班住過英國、黑龍江、西伯利亞、南極，或者有外國朋友凍到要即刻返老家嘅巴打答你

好似有formula

老天爺天氣開始。。。。

東亞病夫真係乜都可以打飛機

香港雖然位於熱帶地區，但潮濕天氣令到體感溫度遠低於實際溫度，過往不少旅客來港後因無法適應天氣而出現凍傷，甚至結冰而死亡。

感覺大約4-5度左右
利申:9up

前排去威尼斯得兩度，d濕凍同香港一樣咁撚凍

樓主唔好呃小朋友

-273

-100

好慘

今日凍到射左波

濕度等於歐洲-2，3度左右，喺歐洲凍極都唔洗點樣着羽絨，喺香港無時無刻都要

Wikipedia: Psychrometrics

-273C

結乜撚冰呀? 0度都無

試過喺七仔買支水
一拎出去就結晒冰無得飲

香港全世界最凍

成班垃圾

聽講香港冇北極熊係因為太凍

2月去大阪玩左幾日
每日都0-5度
個感覺仲熱過香港
香港濕凍，全球最凍

香港10度，我要著super warm + 羽絨
英國落雪我都無著咁多

香港感受到既溫度=北極溫度-20度

Agger 英國落雪 著長褲+T-shirt+件外套都頂到
一返香港 15度都要著厚褸

我係加拿大-15度都唔凍
係香港10度已經就凍死😅

上面啲例真點假

係西伯利亞住過幾年
最凍d日子著件背心都已經ok
但係返到香港
呢幾日唔著羽絨差d凍死

今日已經凍到門都出唔到

前年去京都
5度濕凍

難分真與假

我宣佈呢個post 話凍既
都係辣殺

科申：香港係凍 但著多件衫

德國5-6度

北極 16-17度

日本-4℃都無香港18℃咁凍

去過外國都知
上年8月去德國 都無香港咁凍

天文台有個相對濕凍你計

真係好凍

今日著左兩件羊毛底衫加羽戎都凍到流鼻水
香港濕凍應該仲凍過南極

8月直頭夏天啦

認真解答一次呢個世界疑團啦

1，香港無暖氣，外國有，令人感覺室外都好似無咁凍

2，香港較低緯，冷空氣一定要南下先影響到，所以香港台灣凍既時候九成大風，大北風定大東風都有返咁上下風，同時即使係較乾既北風，好多時都令香港多雲陰天無太陽；
外國比較高緯，佢地凍既方式多數係成個冷高壓壓頂，所以溫度低過香港同時接近無風，而佢地好多時係夜晚凍朝早好好太陽，咁樣自然係香港感覺凍d
事實上凍無一個指標係關濕度事，只有風寒指數係關風事，但若果落雨就另一回事，好似猛太陽體感高幾度咁
Btw外國只係多數凍得黎無風，但若果有風基本一定凍過香港，日本富山金澤新潟果邊係食晒冬天風個風向，大風到頭都甩之餘體感都凍到痴線
另外日本因為島國關係，風大既冬季日子唔少，所以對歐亞大陸多數凍得較細風既外國人黎講，佢地都覺日本既5度凍過自己地方既5度

簡單黎講，係同樣無雨無太陽情況下（有太陽一定熱d唔使講），關鍵係風當然溫度都重要，15-20再大風都係涼，10-15有風已經feel到刺刺地骨

最後打直落既雨凍過打直落既雪，但暴風雪凍過暴風雨，因為大風d雪打落你到，融雪最凍，你用你身體融雪吸走勁多熱

所以所謂香港濕凍係陰天加大風，外國乾凍係晴天無咩風但香港都有乾凍，外國都有濕凍，只係頻率少，令人無咩感覺另外風係先過雨，同樣10度，大風係凍過無風有雨，晴天大風的話可能都係同無風有雨差唔多感覺，當然又大風又有雨一定最凍，凍過實際個溫度數字幾多就睇幾大風，但大雨細雨個體感唔會差好遠

濕氣嘅水份可以吸熱/儲存更多熱能
Specific heat capacity of water > air
蒸熟：100度wet air 儲存能量 > 100度dry air 儲存能量
濕凍：10度wet air 提取能量 > 10度dry air 提取能力(較易吸熱升溫)
蒸氣100度會燒傷，焗爐100度都可以接受
利申：物理中學程度

好似有樣野叫wind chill

桜巴打

上面用左中文講，風寒效應
濕度係有少少影響但其他因素完全一樣，
相對濕度60%定90%體感唔係差咁遠

你講呢單？

身子弱就身子弱啦賴咩濕凍

利申：怕凍

原子停止活動；西伯利亞人終於說：『老天，外面好冷！』
連登仔：『最近天氣開始轉涼了！』

1月去東京嗰套衫係香港著要打多層底

新界再低百幾度

-273.16度

英國開始暖啦 今日落街買野
著左件hoodie就夠
佢話10度 我覺得似香港18-19度
香港最凍啲日子我覺得似哩度0度+落雨

利申：南部，陰天無落雨

香港果種係濕凍，係全世界最凍

成班on9未出過國係度鳩up

全部人回避上面解釋冷風嗰個巴打

香港一濕凍應該得南極有得比......

係英國著短袖出街 係香港要著兩件羽絨

屌你啦
我係 Montreal試過凍傷隻腳
香港邊忽凍撚過加拿大呀
個邊唔戴手套一陣就已經頂唔順喇

上面玩撚夠未啊

一丶一直：但

認真答你，東京3度大概等於香港10-12度

認真
北歐-7/8度=香港10度

做乜撚

上年新年前後個段時間真係世界級

0K

香港濕凍既體感溫度 從來未高過零度

好凍今日

前排濕度冇咁高, 廿幾度,
韓妹已經冇暖爐瞓唔到...